【13省淪陷】「糧食殺手」草地貪夜蛾 7月隨風勢殺到東北

自今年1月入侵雲南後，草地貪夜蛾已迅速蔓延至13省。專家預計，草地貪夜蛾將隨着季候風，向內地中部和北部前進，或將於6月份進入黃淮的粟米主產區，在7月份到達東北粟米主產區。農業農村部正在加強監測防治蟲害。

「草地貪夜蛾」被聯合國糧農組織預警的重大害蟲，具有超強的飛行能力，2017年已被國際農化中心（Centre for Agriculture and Biosciences International, CABI）列入世界十大植物害蟲黑名單的第8位。

今年以來，草地貪夜蛾已經肆虐中國南方多地，根據全國農業技術推廣服務中心5月14日的最新數據，雲南、廣西、貴州、廣東、湖南、海南、福建、浙江、湖北、四川、江西、重慶、河南等相繼省份，均發現草地貪夜蛾幼蟲，草地貪夜蛾蔓延更有加快趨勢。

【13省淪陷】「糧食殺手」草地貪夜蛾 7月隨風勢殺到東北

多難興邦

香港有冇?

林鄭月蛾

一定係美國佬做ge！！！
亮劍啦！

支那人好鐘意食佢地天敵
直接斷左個生態由支那受返

香港多雀多鳥, 農地也少, 應該影響不大吧
本身呢隻虫係泰國侵入中國, 泰國本身都無咩野問題, 去到中國問題嚴重係因為無天敵

去雀仔街大量引入雀仔 如

十災

變晒做白鴿，蜻蜓，謝姑，麻雀，蜘蛛既糧食

抵死啦

食曬d 雀

強国班生番, 連打雀都做得出
強国仆街啦

食蟲先唔好食草住

呢鋪北佬大糧倉，歷史真係又重演鳥？？？

東北宜家係大陸既糧倉，如果北大荒失守真係唔知會點

食一年草轉食一年蟲囉

做中國人真係好撚慘 次次都俾啲領導出賣 就算飢荒班仆街都係肚滿腸肥

邊度有冇得買？